［澳門］查實澳門人既葡文程度係點

去到澳門見周圍都係中葡雙語，究竟馬交人d葡文程度係咪同香港人既英文/馬拉華人既馬拉文差唔多，係第二語言

咁我都好多香港fd唔識英文姐，學校會唔會多d機會學呢

好似呢d圖咁，求其一張海報都中葡雙語，唔識唔識會唔會點都識d好似香港人咁

公幹問過政府官員 佢地都唔識睇 所有contract要搵法律顧問 當佢地都係比左份葡文contract 我地睇

咁搞笑，咁葡佬留低既教育似乎...

好似讀law先要學葡文
其他行業應該唔洗
吹屎眼講蝗語都講到一pat屎咁 應該都唔識葡文

上流精英既第二語言都係英文？

有錢澳門仔全部英國讀野雞大學
普通就台灣

識埋台妹 勁過連登毒撚

你唔係當識幾隻字講幾句how are u個d叫識英文呀 咁我都識日文啦

正常澳門人係唔識葡文 ，D人學大多都係諗住讀法律/入政府做先去學。
利申：澳門人，以前中學有得選修葡文堂。

官方來講馬交又好似將葡文放入第二語言，其實唔止官方，食飯menu咁樣都係中葡雙語，成件事係咪遷就緊果萬幾個土生葡人？葡文國際地位比英文低咁多，官方又點看待呢種語言呢？淨係法律上面用？馬交人係咪覺得唔撚識就由鳩佢？

所謂識係會唔會講？巴西同好多東非國家都用葡語，澳門人會唔會多d去呢d國家發展

係澳門識葡文既通常都係精通，係拎黎搵食。
除左留葡同回澳我都好少聽人去其他地方發展 起馬我身邊無。

我哋都係讀LAW先要學
同韓國人讀法律要學漢字一樣

歐豬4國 教育可以有幾好？
加上澳門赤化仲快過香港十倍
澳門又細 產業仲單一過香港
大學排名又唔高 工程, it 都要黎香港搵人
英文水平都未有香港咁高仲話講葡文？
不過澳門仲有一班極小數既葡國特權階級係度話事/嘆世界
平時都有接觸下中港澳台既銀行
我敢講我接觸過既銀行高層 最廢既真係澳門既銀行
班葡國人係真係可以咩都唔識 除左食玩訓

好少學校教 有人為考公務員先學

D lift下下講中葡文 出lift都未up完果串字

法院同政府內部係唔係都用中文 冇人用葡文？

澳門啲葡文係當排版design
用途係視覺美術效果

讀law同中葡翻譯先會識

我真係唔識
會考都無去考英文 驚左

無人學

其實同台灣人唔識日文，有興趣先自學一樣
但台灣老一輩好多都識日文

冇人識又冇人學都唔知整嚟做乜

大部份唔係紅底學校，就天主教為主，直情唔會教
得某幾間中葡學校先教少少基本野，所以識中葡翻譯喺澳門都幾吃香

葡仔心諗 我個國家咁垃圾 你咪嚟囉 仲有成個EU幫我頂

歐盟

咁先有澳門風情
得中文好支那feel

其實都無人驗證到啱定錯
隨時好多都係google translate鳩寫葡文
好似以前香港d港式日本餐廳好鍾意亂寫日文字就當係

澳門得間bnu高層葡國人
其它全部大陸佬

其他local銀行更不堪入目，講都廢事 我諗香港集友銀行都好過佢

係既
不過呢班識日文既老人有幾多仲在生呢？
利申：台灣朋友同我講就算有都係少之有少

同埋個台灣朋友話佢細個就比較多呢啲老人家

無乜人識
就算都係識基本，因為考政府工好似需要
英文都唔係特別好，再加上多新澳門人，同香港00後一樣

係政府做緊
其實澳門除左讀法律，學葡文都無咩用
歷史原因
以前葡國殖民嘅時候，無推廣葡文
因為佢地唔想澳門人做官
所以葡國佬基本自己圍威喂
但葡語都係官方語言之一
所以政府出嘅嘢所有都要加葡文落去
呢嗰係規定
同埋葡國用大陸法，有法典有條文
澳門嘅法律都係由以前葡文翻譯成中文
所以啲中文法典可以話睇極都好難明

咁電視台有冇葡語廣播？

認真答你 有時係澳門搭巴士遇到啲癡線廢老嘅葡文好過9成澳門人 琴日先遇到個
我諗真係喺澳門土生土長嘅老一輩葡文好過依加所謂嘅高官

無記錯嘅話澳廣視有一個葡語台

咁又唔可以咁講嘅 好多係澳門生活嘅葡語系人都會睇下澳門嘅嘢

仲有一種係為咗r每年政府搞嘅葡萄牙遊學
因為無乜人識葡文 只要你自我介紹到 講多一兩句就r到成個月免費去玩

你確定真係冇人學 好多學生even在職人士都有學 學費唔平

澳廣視個垃圾台除左用黎睇歐聯之外係唔會有人睇

其實識葡文嘅作用不大
反而英文嘅作用大d 話晒都係common language

係 中場播廣告都已經頂唔順要轉轉台

澳門人多數都唔識葡文 除非讀Law讀中葡翻譯

唔好話澳門，係香港我識既葡人/有葡萄牙血統既應該係歐洲人中最多

又唔係嘅 而家五司除左梁司之外其他四個都識葡文

其實除左語言之外我都好有興趣馬交人係主權移交後對前宗主國既印象/感情係點，聽來聽去好似都係果幾樣，d葡國佬好貪啦，留左d石板地啦，拿左本歐盟護照，留左d葡國菜，留左信天主教既傳統咁
好似好多葡萄牙既野冇咩影響到來，好似佢地d詩，佢地有樣運動叫回力球（澳門果間回力球場變左賭場）我諗而家澳門都冇咩人識玩

仲有賽車

話要識葡文係為讀法律 真係得啖笑
哩個係謎思黎

係澳門讀法律係唔一定要識葡文 識葡文只係EXTRA 加分
入到學 只係收多一堂葡文堂ONLY

唔好再話咩識葡文讀法律

外國讀書
識十幾個澳門人
得一個 4份1混血識少少

SOR 我唔係睇學士法律 我睇係學士後法律

你慢慢讀你個學士學位啦

少少啦
BTW 其實唔開我事 係我老婆要讀
我MASTER佐